[人人生而平等] 貨幣匯率係邊個定㗎？

由細到大都好想問依條問題

點解喺挪威洗大餅會高人工過一個喺印度嘅專業工程師？

公平咩？公平咩？

當然你可以話喺挪威賺得多洗得多，喺印度你做工程師每個月揸住幾千蚊港紙都食得好住得好。

但問題係價值始終係價值，咁喺挪威做嘢始終搵得多過印度佬幾倍就係唔公平

同埋挪威佬有手有腳可以走，佢可賺挪威錢喺印度、泰國洗

唔好以為依樣嘢唔關香港事。

正如同樣資歷經驗嘅 IT 狗，喺美國 fresh grad 已經每個月至少六七皮港紙，入到 Facebook, Google 分鐘十二三萬一個月。但你喺香港每個月有兩三皮已經算好好

邊個話你知人係平等 你比人洗咗腦啦

反諷

連同一個地方同一間公司做相同嘅職位，都會有同工不同酬嘅情況發生啦

不同國家既地位都已經唔同啦，點講平等呢？

蟈家話佢係最厲害，點解我哋啲人均生產總值咁低

匯率源於雙方trading, 係貸幣既價格
你肯俾我肯買, 而你又肯收我錢既話, 咪有得trade囉
相反一個人剩係食純本土野既話, 匯款點變都唔關佢蛋治
匯款本身就係雙方bargain後既結果
而佢只係一個參考, 你可以選擇跟唔跟甚至係當佢冇到唔撚trade都仲得
有本事你直頭可以去賭佢根本唔值呢個價

所有經濟上既不公都係源於自以為everyone treat money as the same way
盲目相信貨幣對所有人係有單一且共通既價值

問題既然係大家你情我願，咁係咪代表咗印度、支那做乜都唔值錢，美國、北歐、澳紐、日本做咩都值錢啲

聽到made in china都夠驚嚇啦
又唔會買支那野，仲揸人仔托柒咩
但同時間支那人民非常依賴外國野
呢樣野係好明顯反映喺匯率上面

所以咪印銀紙爆買繼續扮冇野